20歲小伙色情按摩後疑強姦47歲保洁員被圍堵翻窗墜樓重傷

12月23日，上游新聞記者從位於湖北武漢的華中科技大學附屬同濟醫院光谷院區了解到，顱骨骨折的小伙張毅（化名），病情嚴重，極可能留下後遺症。

7月14日清晨6時許，20歲的張毅在湖北省咸寧市翻窗逃離“友琴足道”足浴店301房間時，墜至一樓，將商店廣告牌砸出一個洞後落地。

張毅墜樓前，發生了什麼？

多方信源顯示，案發當日凌晨2時許，張毅來到足浴店，花費279元接受了隱私部位的色情按摩服務。留宿時，張毅潛入305房間，疑強奸了47歲女保洁員李某某並從其微信錢包轉走300元。聞訊趕來的足浴店兩名股東袁某、熊某及朋友戴某，堵住了正在301房間內熟睡的張毅。雙方商談“私了”時，張毅翻過窗戶，旋即發生墜樓事件。

目前，咸寧警方已對張毅涉嫌強姦、搶劫一事立案偵查，並採集到了監控視頻、裸照、精液等證據。此外，袁某、熊某、戴某因涉嫌非法拘禁罪被檢方批捕。

張毅家屬認為，張毅強姦保洁員的真實性存疑，其墜樓前可能被人逼迫、毆打。足浴店一方則認為，袁某等3人將涉嫌強姦、搶劫的嫌疑人堵在房間內，沒有實施毆打行為，不構成非法拘禁。

▲12月22日，湖北咸寧，事發足浴店已轉讓改名。7月14日晨6時許，張毅翻過窗戶後站在三樓外，先摔在一樓商店廣告牌上再墜地。攝影/上游新聞記者沈度

臨街足浴店提供色情服務

湖北省咸寧市溫泉區桂花街兩側，遍布著各式各樣的足浴店，“友琴足道”是其中一家。

“友琴足道”店長鎮某向上游新聞記者介紹，2019年11月，她和丈夫熊某、男子袁某、女子熊某某等人出資40餘萬元，租下一棟臨街3層高的民宅。改造裝修後，足浴店開業。一樓是接待大廳，二樓是足浴區，三樓是按摩區，二樓、三樓各有5間房。

12月22日，鎮某向記者坦言，該店有一項價格為279元的按摩服務。該服務是色情服務，可給客人的隱私部位提供色情按摩。

鎮某稱，2020年7月14日凌晨2時許，小伙張毅來到“友琴足道”消費。技師小小（化名）在301房間給張毅提供了279元的按摩服務。

咸寧市公安局溫泉分局岔路口派出所辦案民警稱，7月15日，技師小小因給張毅提供色情服務，被行政拘留15日。

鎮某介紹，7月14日凌晨3時許，足浴店準備關門，張毅付完賬後稱要留宿301房間。值班經理袁某同意，關上足浴店大門後離去。

當時，店內只剩20歲的顧客張毅和47歲的保洁員李某某。李某某，黑黑瘦瘦，個子不高，於7月1日入職“友琴足道”店，月薪4000餘元，負責做飯、打掃衛生。

按有李某某手印的律師調查筆錄顯示，7月14日凌晨1時許，她做完衛生後，來到305房間休息，躺下不久，便入睡。“想著店裡生意好，在店裡睡，第二天可以不趕，能多干點活。袁某關門，我聽到了聲音，沒起來，繼續睡。我不知道301房間有客人沒走。”

上游新聞記者現場觀察發現，301房間與305房間斜向相對，中間隔著約兩米寬的過道。兩間房門雖裝有鎖，但均不能反鎖。

▲保洁員李某某稱，張毅將其強姦後，又回到301房間睡覺。攝影/上游新聞記者沈度

保洁員疑被強姦拍裸照並搶劫

李某某自稱，她被張毅強姦，且被搶走300元錢。

上述調查筆錄載明，足浴店大門關上後不久，張毅從301房間走進305房間內，讓李某某脫掉衣褲。李某某不從，張毅威脅稱，廚房裡有刀，他知道廚房在哪裡。李某某一邊掀起上衣一邊哭求：“我年齡大，你看，才做完手術，肚子上有一道這麼長的疤。”張毅未聽，強奸了李某某。

調查筆錄顯示，強姦完李某某後，張毅拿起手機，拍下李某某的裸照，並威脅：要是敢報警，便將裸照上傳網絡。

筆錄記載，張毅拍完裸照後，拿過李某某手機，發現李某某微信錢包內有700多元，要求將錢轉給他。李某某以“全給後沒錢吃飯”為由，先還價到500元，再還至300元。張毅拿到300元錢後再次威脅：敢報警，就把裸照上傳網絡。接著，張毅回到301房間，繼續休息。李某某則在305房浴室裡，洗掉了肚子上的精液。

▲保洁員李某某稱，7月14日凌晨她遭張毅強姦後，還被對方強行從手機微信搶走300元錢。圖片來源/受訪者供圖

上游新聞記者獲得的微信轉賬記錄顯示，李某某通過微信掃碼，向張毅微信轉賬300元。

咸寧市公安局溫泉分局兩份受案回執顯示，李某某於7月14日6時報警稱其被強姦、搶劫，該單位已受理。

辦案民警稱，李某某自訴被強姦後，警方採集到諸多證據：足浴店過道內的監控視頻、李某某的裸照，李某某體內提取到的精液（已做DNA比對）。

辦案民警說：“我們也找張毅做了筆錄，可是張毅因身體原因顱骨骨折，什麼都說不了，強姦、搶劫案我們立案了，還在查。”

12月22日，張毅家屬告訴上游新聞記者，他們認為張毅沒有實施強姦、搶劫行為。“要是乾了這個事，還敢不走，繼續回房睡覺？警方聽信一方之言。”

上游新聞記者問辦案民警：李某某有無可能在說謊？辦案民警稱，有證據，不怕嫌疑人不承認，會依法辦案。

▲足浴店股東袁某、熊某及其朋友戴某3人，因涉嫌非法拘禁罪被檢方批捕。攝影/上游新聞記者沈度

3人涉嫌非法拘禁罪被批捕

7月14日晨6時許，張毅從301房間翻窗逃離時墜至一樓，摔成重傷。墜樓前，301房間內發生了什麼？

足浴店股東熊某接受律師問詢時介紹，李某某自稱被強姦後，從足浴店後門走出，給其妹李某打了電話。李某電話聯繫上足浴店股東袁某後，兩人於凌晨4時許，一同抵達足浴店。李某安慰李某某，袁某打電話喊來了他和股東熊某某的前夫戴某。

熊某稱，他、袁某、戴某3人來到301房間內，叫醒了熟睡中的張毅並質問：為何要強姦李某某？張毅不承認。他欲奪張毅手機，查看裸照，遭反抗。他揮手打了張毅一巴掌，這才看到裸照。裸照被發現後，張毅承認強奸了李某某。於是，他撥打110，張毅上前製止時，其手機掉在地上，黑屏了。接著，張毅跪地求饒，提出私了。

熊某稱，張毅提出私了後，他們問李某某是否願意。李某某稱，不願把事鬧大，願意。隨後，他們問張毅，賠償金是給5000元還是1萬元？張毅不回答。

戴某稱，要聯繫張毅父母。張毅極力抵觸，稱不能聯繫父母，他來聯繫其姐。張毅撥打電話時長10餘分鐘，未有人接聽。熊某稱，僵持階段，張毅趁他們不注意，來到窗戶邊。他們見狀喊張毅回來，可為時已晚。

對於此過程，袁某家屬、熊某某兩人說法與熊某一致。

張毅家屬稱，張毅墜樓前可能遭遇足浴店一方的毆打，逼迫。“不能他們說是什麼就是什麼，我們希望警方告訴我們真相。”

辦案民警表示，事發時，301房間內只有4人。張毅因傷情嚴重無法描述事發過程，不排除足浴店一方在挑對自己有利的說。張毅墜樓前的真實情況有待進一步調查。但經初步調查，足浴店一方沒有毆打張毅，熊某撥打了一次110，但沒說話。

逮捕通知書顯示，12月15日，經咸安區檢察院批准，溫泉分局決定對涉嫌非法拘禁罪的袁某、熊某、戴某執行逮捕。

民警說：“他們涉嫌非法拘禁罪，有兩個重要原因，一是不讓張毅離開301房間，二是造成張毅墜樓受重傷這一嚴重後果。”

▲保洁員李某某自稱被張毅強姦並搶走300元，當地警方將兩案立為刑案偵辦。圖片來源/受訪者供圖

兩敗俱傷，多個家庭陷入困境

此事造成兩敗俱傷的困境，多個家庭因此焦躁不安。

熊某某稱，其前夫戴某今年58歲，是鹹安區一名森林警察，現如今因涉嫌刑事犯罪被逮捕，可能會被單位開除。“退休金都要沒了，以後怎么生活？我心裡有氣，袁某打電話叫他去時，他就應該報警。他是一名警察，怎麼連這個意識都沒有？講哥們義氣，丟掉原則，還引出這麼大的事。”

足浴店多名股東稱，不報警原因有二：擔心提供隱私部位的色情按摩服務會被處罰；擔心李某某名譽受損。

足浴店店長鎮某稱，事發後，他們將足道店以7萬元的價格轉讓，還墊付10餘萬元醫藥費。他們這一方雖有3人被逮捕，但她認為他們不構成非法拘禁罪。“不讓強姦嫌疑人離開，沒有什麼不對；商談私了事宜亦屬正常；正常人都知道從3樓翻窗逃離，危險係數很高。”

鎮某家屬還有疑問，為何不對涉嫌強姦、搶劫李某某的張毅採取強制措施？

對此，辦案民警介紹，張毅墜樓過程中，頭部受傷嚴重，顱骨多處骨折。經極力搶救，張毅雖保住性命，但身體健康狀況不適合羈押。

上游新聞記者了解到，張毅從301房間翻出後，站在窗外的遮雨棚上。平移時，先摔至一樓商店上方的招牌上，將招牌砸出一個大洞後，墜至地面。民警說：“招牌裡麵包裹著鋼筋，可能是張毅墜樓過程中，頭撞到了鋼筋，否則不會傷得這麼重。”

12月22日，張毅家屬稱，他們來自農村，截至目前，張毅醫藥費已花費80餘萬元，家中早已債台高築。如何籌集後續治療費用，他們一籌莫展。更令他們擔憂的是張毅的身體狀況。“雖能下地走路，但晚上問他中午吃了什麼，他都記不清了，傷好了也會有後遺症。”

張毅家屬有三個訴求：上級部門介入調查，民警戴某是否參與“友琴足道”經營；警方應告知張毅進入足浴店後的真實遭遇；足浴店一方要墊付醫藥費。

用微信搶錢，係咪驚d公安搵唔到自己所以俾線索

沒事兒沒事兒